天之道，損有餘而補不足

是故虛勝實，不足勝有餘。其意博，其理奧，其趣深。天地之像分，陰陽之侯烈，變化之由表，死生之兆章。

弱之勝強，柔之勝剛，天下莫不知，莫能行
天下之至柔，馳騁天下之至堅

五指發勁，無堅不破，摧敵首腦，如穿腐土
人徒知枯坐息思為進德之功，殊不知上達之士，圓通定慧，體用雙修，即靜而動，雖攖而寧。

鉛汞謹藏，就是說當固腎水，息心火，修息靜功方得有成。

係咪金庸作出黎，係既話真係癲

請看 老子 道德經 七十七章

。

其實你呢段野都應該係google搵出嚟
點解你會唔知係道德經？
search result 冇㗎咩？

希望唔係有人手打

人之道，損不足而補有餘

好

可能係樓主背出黎

睇射鵬個陣背左